Tuli ette Adam Otzmann ja kaebas: peremees Hendrik Laar on teda teenistusest ära aeanud, ning palub, et Kohus peremeest sunniks teda teenistusse tagasi wötta, selle, et temal wasto talwe kuhugi minna ei ole.
Hendrik Laar selle üle küsitud ütles wäljs: Kaibaja on isse tema teenistusest ära jooksnud ja ei ole midagi teha tahtnud, mis tema teha on käsknud; ka on Adam Otzmann 8 pääwa tema töö mant ilma tema lubata ära olnud, sellepärast ei taha tema teda mitte enam teenistusse tagasi wötta.
Adam Otzmann ei wöi mitte sallata, et tema päiwi ära on wiitnud, ütleb aga enda haige olnud olewat.
PäKohtumees Peter Kripson andis protokolli: tema kuulnud kui Kaibaja peremehele wasto pannud, kui see teda töösse on aeanud ja käsknud oma palgast seda siis maha arwata.
Möistus: Ei ole kumb kumbagi käest midagi nöudmist ja wöib Adam Otzmann omale töist teenistust otsida.
Peter Kripson XXX Peter Hendrikson XXX Hendrik Piirson XXX Kusta Iwanthal XXX Peter Pedoson XXX
Mõistus sai kohtukäijatele T.S.R. pärra a. 1860 §772-774 kuulutud ja olid kohtukäijad mölemad sellega rahul.
